「建國大業」科索沃通過建軍立法 塞爾維亞威脅軍事介入

科索沃總統薩奇（中）(路透社)

科索沃周五通過建軍立法，為其獨立建國大業再踏出一步，但引起原宗主國塞爾維亞憤怒，威脅會軍事介入。
科索沃議會在當地塞族議員杯葛下，出席的107名議員一致通過相關法案，將現有科索沃安全部隊（KSF）實質升格為5,000人的國防軍。議員相擁慶祝科索沃2008年單方面宣佈脫離塞爾維亞獨立後，終實現此建國支柱。總統薩奇（Hashim Thaci）指這是「年終季節的最佳禮物」，「我們終完成建國進程」。
塞爾維亞斥科索沃建軍威脅區內穩定，又渲染科索沃軍將會驅逐當地北部為數12萬的塞族人。塞國總統武契奇（Aleksandar Vucic）揚言會保護他們，他的一名顧問稱塞國可出兵或宣佈科索沃為「被佔領土」。
美國對科索沃建軍表示歡迎，指實現了科索沃的主權，歐盟和北約卻批評科索沃建軍太急進，將加劇區內緊張局勢，北約更表示將檢討跟KSF的關係。塞國當年血腥鎮壓科索沃分離分子後，1999年起由北約為首的維和部隊保護，並協助訓練KSF。聯合國秘書長古特雷斯呼籲各方克制，塞國要求安理會召開緊急會議商討。
法新社/美聯社/路透社

科索沃一早就建左國啦, ON 妓者

中國反對嘛

支那反對大晒? 關佢柒事?

中国反對就入唔到聯合國呢d垃圾組織

唔入聯合國唔代表唔係國家

問題係好多作為國家ge應該權利會無左

瑞士以前有一段長時間都唔係聯合國會員

有乜權利會無左？

你讀下歷史先，瑞士係咩地位

依家講緊聯合國成員國, 你扯到去大西洋做乜

你都答唔到我既問題

塞爾維亞真係巴爾幹支那，煩撚到

科索沃都好夠POP,
當年起義, 打柒塞爾維亞

所以都話南斯拉夫社會主義國家係最好
鐵托當年幾威

將塞族人散到成個南斯拉夫都係，仲延禍幾十年

斯拉夫人同強國人一樣 要搵強勢共產國家管住先得